const Religion = [
	{
		questionText: 'విజయనగరం కుల దైవం',
		ans: ['విరుపాక్షకుడు'],
	},
	{
		questionText: 'నగరం కుల గురువు',
		ans: ['క్రియాశక్తి (కాలాముఖం)'],
	},
	{
		questionText: '________ సంస్కృత గ్రంథంలో దీపావళి వాన గురించి వాడడం జరిగింది',
		ans: ['ఆకాశ భైరవ '],
	},
	{
		questionText: 'ఈనాటి ప్రజల ఏరువాక పున్నమి బాగా జరుపుకునే వారని ఎవరు చెప్పారు',
		ans: ['ప్రతాపరెడ్డి తన గ్రంథమైన ఆంధ్రుల సాంఘిక చరిత్ర'],
	},
	{
		questionText: 'సంఘము వంశ చక్రవర్తిలో వైష్ణ మతాన్ని అవలంబించిన మొదటి చక్రవర్తి',
		ans: ['విరుపాక్షరాయుడు-I'],
	},
	{
		questionText: 'విజయనగర కాలంలో శైవ మత శాఖల స్థితుల గురించి చెప్పండి',
		ans: ['కాకతీయుల కాలంలో విశేష ఆదరణ పొందిన "పాశుపతశైవం" ఈ కాలంలో ఆదరణ తగ్గింది', 'విజయనగర యుగ ఆరంభంలో శైవంలో స్మార్త శాఖకు రాజస్థాన్ లో ఆదరణ లభించింది', 'విజయనగర రాజధాని లో విరుపాక్షాలయం కేంద్రంగా స్మార్త శాఖ ఏర్పాటు అయినది', 'శైవ శాఖల్లో కాలముఖ వీరశైవాలకు పరిమిత ఆదరణ ఉండేది', 'సంగమ వంశీయులు కాలముఖశయులు  '],
	},
	{
		questionText: 'వీరి కాలంలో స్మార్త మత ప్రచారం చేసిన వారు',
		ans: ['విద్యారణ్య స్వామి, సాయనాచార్యులు, అయ్యప్ప దీక్షితులు'],
	},
	{
		questionText: 'భిక్ష వృత్తి మఠం ఏ శాఖకు చెందినది',
		ans: ['పాశుపత శైవం'],
	},
	{
		questionText: 'శ్రీశైల మల్లికార్జున స్వామి ఆలయంలో విశాలమైన ముఖ మండపాన్ని కట్టించినది ',
		ans: ['రెండు హరిహర రాయుడు'],
	},
	{
		questionText: 'వడగలై అని వైష్ణవ శాఖను ఆంధ్రప్రదేశ్లో స్థాపించింది ఎవరు?',
		ans: ['వేదాంత దేశీకచార్యులు'],
	},
	{
		questionText: 'సాలువ నరసింహారాయులు మరియు శ్రీకృష్ణదేవరాయలు మత గురువు ',
		ans: ['వ్యాస రాయలు'],
	},
	{
		questionText: 'అలియా రామరాయులు గురువు ',
		ans: ['తాత్యాచార్యుడు'],
	},
	{
		questionText: 'ఎవరి కాలంలో కాలం నుండి శాసనాలు శ్రీ విరుపాక్షిని బాధలు శ్రీ వెంకటేశ్వర స్వామి ప్రత్యక్షమయ్యారు',
		ans: ['రెండవ వెంకటపతి రాయల'],
	},
	{
		questionText: 'శ్రీ వెంకటేశ్వర దేవాలయంలో కళ్యాణ మండపం, ముఖద్వారా ప్రకారాలను నియమించింది ఎవరు',
		ans: ['S.K.D'],
	},
	{
		questionText: 'తిరుపతి దేవాలయంలో ఎవరి కంచు విగ్రహాలు కలవు',
		ans: ['శ్రీకృష్ణదేవరాయల భార్యలు చిన్నాదేవి,తిరుమల దేవి', 'అచ్యుతరాయుల అతని భార్య వరదంబిక'],
	},
	{
		questionText: 'తిరుమలలో పట్టాభిషేకం జరుపుకున్నది',
		ans: ['అచ్యుతరాయులు'],
	},
	{
		questionText: 'ఎవడు తన నానం మీద ఓం వెంకటేశ్వర నమః అనే లేపనాన్ని ముద్రించాడు',
		ans: ['రెండవ వెంకటపతి రాయుడు'],
	},
	{
		questionText: 'రెండో వెంకటపతి రాయుల ఆస్థానంలో ఉన్న ప్రముఖ వైష్ణవి విద్వాంసుడు',
		ans: ['తాత్యాచార్యుడు'],
	},
	{
		questionText: 'తిరుమల కొండకు సోపానాలు నిర్మించింది',
		ans: ['అరవీటి వంశ సామంతుడైన అనంతరాజు'],
	},
	{
		questionText: 'తిరుపతి దేవాలయాల అన్నిట్లో పెద్దదైన గోవిందరాజుల స్వామి దేవాలయం నిర్మించింది',
		ans: ['అరవీటి వంశ సామంతుడైన అనంతరాజు'],
	},
	{
		questionText: 'అల్లసాని పెద్దన్న గురువు ',
		ans: ['శతగోపమతి'],
	},
	{
		questionText: 'వైష్ణవులు కూల్చిన జైన మందిరాన్ని తిరిగి నిర్మించిన వారు ఎవరు ',
		ans: ['మొదటి బుక్కరాయలు'],
	},
	{
		questionText: 'జైనుల కోసం ఫాన్ సుపారి బజార్లు నిర్మించింది ఎవరు',
		ans: ['D.V-II'],
	},
	{
		questionText: 'శ్రీశైల దేవాలయ ప్రకారాన్ని నిర్మించింది ఎవరు',
		ans: ['రంగప్ప'],
	},
	{
		questionText: 'పడైవీడు,చంద్రగిరి రాజ్యంలో పనుల భారం వలన పాడుపడిన Jain, బౌద్ధ దేవాలయ ప్రాంతాలకు tax మినహాయింపు ఇచ్చింది ఎవరు ',
		ans: ['S..K.D'],
	},
	{
		questionText: 'త్రైలోక్యనాథ(jain) దేవాలయానికి బుధానం చేసింది ఎవరు',
		ans: ['S..K.D'],
	},
	{
		questionText: 'విజయనగరాజుల్లో మొదటిసారిగా ముస్లింలను తన సేనలు తీసుకున్నది ఎవరు',
		ans: ['D.V-I'],
	},
	{
		questionText: 'విజయనగరంలో మసీదు నిరూపించింది ఎవరు',
		ans: ['D.V-II'],
	},
	{
		questionText: 'తురకవాడను నిర్మించి గోవధను అనుమతించినవాడు ఎవరు',
		ans: ['అలియరామరాయుడు'],
	},
	{
		questionText: 'ముస్లిం యోగి',
		ans: ['సిద్ధవటం సీమ ప్రజలు పిరిజాత సాహెబ్ అని ముస్లిం యోగి పేరుమీద నూరు భీఘాలు భూమిని దానం చేసినట్లు తెలుస్తుంది'],
	},
	{
		questionText: 'చంద్రగిరి, వేలూరులో చర్చిలు నిర్మించుకోవడానికి  పోర్చుగీస్ వారిని అనుమతించింది ఎవరు',
		ans: ['2nd వెంకటపతి రాయులు -(also donated 1000 varahalu to chandragiri chruch)'],
	},
	{
		questionText: 'ఎవరు తత్వ బోధ స్వామిగా పేరు మార్చుకొని హిందూ సన్నాసిక వేషం ధరించి క్రైస్తవ ప్రచారం చేశాడు',
		ans: ['Robert Donoboli'],
	},

];

export default Religion;
